\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Trinklied vorm Abgang} 
\index[in]{Trinklied vorm Abgang}
\index[in]{Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Abendlieder!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Abendlieder!Trinklied vorm Abgang}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Autoren!Theodor Kramer!Trinklied vorm Abgang}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Schon wird uns oft ums Herz zu eng}
\index[vw]{Autoren!Erich Schmeckenbecher!Trinklied vorm Abgang}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/schonwirdunsoft} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Uns w\="are eingereiht, beh\=aust und v\=orbetreut nicht w\=ohl;\kill
\>\bf C\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
2. Uns w"are eingereiht, behaust und vorbetreut nicht wohl;\\

wir konnten noch in unsrer F\=aust ver\=einen Pol um P\=ol.\kill
\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
wir konnten noch in unsrer Faust vereinen Pol um Pol.\\

Lasst \=in der Runde gehn den W\=ein, horcht, w\=ie die Zeit verr\=innt;\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
Lasst in der Runde gehn den Wein, horcht, wie die Zeit verrinnt;\\

die M\=enschen werden schw"acher s\=ein, w\=enn w\=ir, w\=enn w\=ir geg\=angen s\=ind.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
die Menschen werden schw"acher sein, wenn wir, wenn wir gegangen sind.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Ob \=altes Ma"s, ob neues M\=a"s, wir m\="ussen bald verg\=ehn;\kill
\>\bf C\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
3. Ob altes Ma"s, ob neues Ma"s, wir m"ussen bald vergehn;\\

was schadets? Bleibt nur dies und d\=as von \=uns als Zeichen st\=ehn.\kill
\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
was schadets? Bleibt nur dies und das von uns als Zeichen stehn.\\

Lasst \=in der Runde gehn den W\=ein, horcht, w\=ie die Zeit verr\=innt;\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
Lasst in der Runde gehn den Wein, horcht, wie die Zeit verrinnt;\\

die M\=enschen werden freier s\=ein, w\=enn w\=ir, w\=enn w\=ir geg\=angen s\=ind.\kill
\>\bf F\>\bf e\>\bf a\>\bf G\>\bf F\>\bf e\>\bf F\>\bf C\\
die Menschen werden freier sein, wenn wir, wenn wir gegangen sind.\\
\end{tabbing}

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: Theodor Kramer, November 1943\\
Weise: Erich Schmeckenbecher\\
FA: 181 FU: Nr. 177 GB: 203 LB: 276 MO: 155 TS: 456
\end{angaben}
